Ette tulli Peter Kerge ja kaibas et Jaan Pik ja Tanno Lyra ollewat omma karjaga temma keswa ärra söötnü ja nõwwap 4 mõõtu keswi kahjo tassomist.
Jaan Pik ütles et minna ei olle mitte karjusel sedda käsknü. Karjus Marri Tee ütles et üts kõrd kui ellaja kiini josiwa sis olli karri keswän nink tõist kõrda ka üts lehm.
Tanno Lira karjus Jula Lira, mansaisja olli Tanno Lira ütles et üts kõrd olliwa kül ellaja kiiniga keswa juusknu.
Moistet:
Tanno Lira peap 1 mõõt keswi ja Jaan Pik 1 mõõt keswi karjuse palgast Peter Kergele masma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihtli Ugur [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
